sigma 18-35 f1.8 仲買唔買得過

支18-35 f1.8係13年出都差唔多6年啦,如果衣家先買會唔會太遲?
衣家有一部760d,諗緊會唔會換90d/直接升ff
係EF鏡都就黎要被RF鏡取代下會唔會有更好既鏡可以買?

唔會遲物理定律唔會過期，支鏡13年係好嘢，19年都仲會係好嘢，一樣咁樣折射啲光反而減咗好多價，仲好
但你換ff就88，1835唔係ff

首先你要諗係咪換ff

用apsc一定推薦

見到街賣緊都係~4500幾吸引
但係聽講呢支鏡對焦比較唔準同埋只係用中間果點先安全?
部760d既liveview好食電

其實係驚緊佢個對焦系統會唔會太舊,電子野跟唔上

有keep住更新

Budget plan:
放760D, 入EOS M6MK2 + Speed Booster + Sigma 18-35

Pros:
1. 平過玩FF
2. 輕過90D
3. 可以用SpeedBooster EF to EF-M (x0.71)
4. SpeedBooster EF to EF-M (x0.71) 光圈增大1級, 實際等效焦段為原等效焦段0.71倍 (Canon嘅APS-C 係x1.6, 所以18mm-35mm喺APS-C上, 等效焦段會變成28.8mm-56mm, 裝咗SpeedBooster因為x0.71嘅關係, 等效焦段會變成20.448mm-39.76mm)
5. 可以玩晒EF, EF-S同EF-M mount嘅鏡
6. 對焦系統同90D一樣

Cons:
1. EOS M系BODY唔係weather sealed
2. Sigma 18-35 + SpeedBooster喺18mm會有小暗角
3. SpeedBooster唔係Support晒所有鏡, Tele鏡好似裝唔到因為後鏡問題[好似係, 唔太清楚, 有性趣我哋再討論下]
4. Component多有入塵風險[鏡 + SpeedBooster + 機身]
5. 頭重尾輕
6. ISO可用程度相對FF低

Conclusion:
如果只放IG/FB, 呢個組合夠你玩好耐, 我見好多youtuber都用呢個組合

利申:
由500D去到5DMK2再放晒D鏡轉會去SONY RX1同RICOH GR2影耐咗相就會知portability真係好緊要, 尤其當身邊D FD開始冇你咁熱衷去影呢樣嗰樣

係，對焦唔準，所以動態拍攝唔太方便

用緊d500 張張準

sensor 像素高咗鏡頭要求都會高咗，以前嘅好鏡有機會餵唔飽而家新嘅機

18-35係APS-C靚鏡
畫質無可挑剔
唔介意佢重必入
到你要換FF先再算啦

sigma喎最利係佢架啦喎

淨係要1835得唔得

ok嘅, speedbooster始終都係加多一個鏡組, 畫質點都會有下降, 對焦又delay一點,
但如果唔大crop同只擺IG/FB, 我都會建議入返個speedbooster

有關speedbooster嘅review可睇呢條片:

如果有出x-mount就正

呢枝放落speedbooster，18mm有黑角
24左右先用得

其實唔使speedbooster，就咁用就得

Fuji 唔會開放個mount 出嚟啦

fuji機 用ef鏡 就有

曾經用過..成像好sharp
不過最後嫌太重放左..接受到佢重量同無走焦應該都唔錯

其實換無反就應該唔會了,講少左之前買左支canon 70200 f4ii
ef鏡好似插唔落無反鏡...
放鏡其實會唔會唔見左好多嫁?

其實對焦唔準有冇方法解決嫁?

我應該都會去買鏡,感謝各位

sigma有調焦服務，不過唔一定work